{
  "preguntas": [
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el propósito de los estándares de matemáticas en la educación colombiana?",
      "opciones": [
        "Promover el desarrollo de habilidades de pintura.",
        "Definir objetivos para la educación física.",
        "Establecer directrices en el área de matemáticas.",
        "Desarrollar habilidades en deportes extremos."
      ],
      "respuesta": "Establecer directrices en el área de matemáticas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué aspectos cubren los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Solo el álgebra y la geometría.",
        "Aspectos cognitivos y analíticos.",
        "Solo temas básicos como contar y sumar.",
        "Aspectos biológicos."
      ],
      "respuesta": "Aspectos cognitivos y analíticos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué se enfatiza en los primeros niveles educativos?",
      "opciones": [
        "Álgebra y trigonometría.",
        "Geometría y cálculo.",
        "Conceptos fundamentales como contar y sumar.",
        "Estadística avanzada."
      ],
      "respuesta": "Conceptos fundamentales como contar y sumar."
    },
    {
      "pregunta": "¿Por qué se actualizan periódicamente los estándares?",
      "opciones": [
        "Para alinearse con las tendencias de la moda.",
        "Para reflejar los avances en el arte culinario.",
        "Para alinearse con las tendencias educativas y las necesidades del mercado laboral.",
        "Por razones meramente estéticas."
      ],
      "respuesta": "Para alinearse con las tendencias educativas y las necesidades del mercado laboral."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el objetivo final de los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Preparar a los estudiantes para carreras en el mundo del espectáculo.",
        "Fomentar la creatividad en el campo de las artes visuales.",
        "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales.",
        "Desarrollar habilidades para la cocina gourmet."
      ],
      "respuesta": "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué enfoque tienen los estándares de matemáticas en la educación colombiana?",
      "opciones": [
        "Enfoque en la pintura.",
        "Enfoque en la educación física.",
        "Enfoque en conceptos fundamentales y avanzados de matemáticas.",
        "Enfoque en la música y el baile."
      ],
      "respuesta": "Enfoque en conceptos fundamentales y avanzados de matemáticas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se dividen los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Solo en niveles educativos de preescolar y primaria.",
        "En niveles educativos desde preescolar hasta la educación superior.",
        "Solo en niveles educativos de secundaria y universidad.",
        "En niveles educativos de secundaria y postgrado."
      ],
      "respuesta": "En niveles educativos desde preescolar hasta la educación superior."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué se enfatiza en los primeros niveles educativos?",
      "opciones": [
        "Solo temas avanzados como el cálculo.",
        "Solo aspectos teóricos de las matemáticas.",
        "Dominio de conceptos fundamentales como contar y sumar.",
        "Solo la geometría y la trigonometría."
      ],
      "respuesta": "Dominio de conceptos fundamentales como contar y sumar."
    },
    {
      "pregunta": "¿Por qué se actualizan periódicamente los estándares?",
      "opciones": [
        "Por razones puramente estéticas.",
        "Para alinearse con las tendencias de la moda.",
        "Para reflejar los avances en la enseñanza y el aprendizaje de las matemáticas, así como las necesidades del mercado laboral.",
        "Para seguir los últimos desarrollos en la música y el arte."
      ],
      "respuesta": "Para reflejar los avances en la enseñanza y el aprendizaje de las matemáticas, así como las necesidades del mercado laboral."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el objetivo final de los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Preparar a los estudiantes para carreras en el mundo del espectáculo.",
        "Desarrollar habilidades en la cocina gourmet.",
        "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales.",
        "Fomentar la creatividad en el campo de las artes visuales."
      ],
      "respuesta": "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el propósito de los estándares de matemáticas en la educación colombiana?",
      "opciones": [
        "Promover el desarrollo de habilidades de pintura.",
        "Definir objetivos para la educación física.",
        "Establecer directrices en el área de matemáticas.",
        "Desarrollar habilidades en deportes extremos."
      ],
      "respuesta": "Establecer directrices en el área de matemáticas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué aspectos cubren los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Solo el álgebra y la geometría.",
        "Aspectos cognitivos y analíticos.",
        "Solo temas básicos como contar y sumar.",
        "Aspectos biológicos."
      ],
      "respuesta": "Aspectos cognitivos y analíticos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué se enfatiza en los primeros niveles educativos?",
      "opciones": [
        "Álgebra y trigonometría.",
        "Geometría y cálculo.",
        "Conceptos fundamentales como contar y sumar.",
        "Estadística avanzada."
      ],
      "respuesta": "Conceptos fundamentales como contar y sumar."
    },
    {
      "pregunta": "¿Por qué se actualizan periódicamente los estándares?",
      "opciones": [
        "Para alinearse con las tendencias de la moda.",
        "Para reflejar los avances en el arte culinario.",
        "Para alinearse con las tendencias educativas y las necesidades del mercado laboral.",
        "Por razones meramente estéticas."
      ],
      "respuesta": "Para alinearse con las tendencias educativas y las necesidades del mercado laboral."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el objetivo final de los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Preparar a los estudiantes para carreras en el mundo del espectáculo.",
        "Fomentar la creatividad en el campo de las artes visuales.",
        "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales.",
        "Desarrollar habilidades para la cocina gourmet."
      ],
      "respuesta": "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué enfoque tienen los estándares de matemáticas en la educación colombiana?",
      "opciones": [
        "Enfoque en la pintura.",
        "Enfoque en la educación física.",
        "Enfoque en conceptos fundamentales y avanzados de matemáticas.",
        "Enfoque en la música y el baile."
      ],
      "respuesta": "Enfoque en conceptos fundamentales y avanzados de matemáticas."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se dividen los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Solo en niveles educativos de preescolar y primaria.",
        "En niveles educativos desde preescolar hasta la educación superior.",
        "Solo en niveles educativos de secundaria y universidad.",
        "En niveles educativos de secundaria y postgrado."
      ],
      "respuesta": "En niveles educativos desde preescolar hasta la educación superior."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué se enfatiza en los primeros niveles educativos?",
      "opciones": [
        "Solo temas avanzados como el cálculo.",
        "Solo aspectos teóricos de las matemáticas.",
        "Dominio de conceptos fundamentales como contar y sumar.",
        "Solo la geometría y la trigonometría."
      ],
      "respuesta": "Dominio de conceptos fundamentales como contar y sumar."
    },
    {
      "pregunta": "¿Por qué se actualizan periódicamente los estándares?",
      "opciones": [
        "Por razones puramente estéticas.",
        "Para alinearse con las tendencias de la moda.",
        "Para reflejar los avances en la enseñanza y el aprendizaje de las matemáticas, así como las necesidades del mercado laboral.",
        "Para seguir los últimos desarrollos en la música y el arte."
      ],
      "respuesta": "Para reflejar los avances en la enseñanza y el aprendizaje de las matemáticas, así como las necesidades del mercado laboral."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el objetivo final de los estándares de matemáticas?",
      "opciones": [
        "Preparar a los estudiantes para carreras en el mundo del espectáculo.",
        "Desarrollar habilidades en la cocina gourmet.",
        "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales.",
        "Fomentar la creatividad en el campo de las artes visuales."
      ],
      "respuesta": "Preparar a los estudiantes para enfrentar desafíos académicos y profesionales."
    }
  ]
}
